{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052828",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "광주 지산동 오층석탑"
    },
    "text": "光州市内には東と西に2基の5階石塔があるが、この二つの塔が同寺にあったわけではない。この東塔はお寺跡が果樹園になって塔もその中にいたが、今は民家が入っている。2階の基壇の上に立てた5階塔に下層気団の石には宇宙とテンジュ2週間があり、石板で覆ったガプソクの上面に若干の傾斜がある。塔身部は塔身と、屋蓋石がそれぞれイルメソクで構成されていて、全体的に蝶に比べて塔身が高い方だ。各層の塔身面には宇宙型が刻まれただけで、他の彫刻はない。屋蓋石おかめの間は狭くて厚く見せながら、薄いおかちめんこは全角まで直線になっており、上面で反転を見られる。相輪部には路盤とボクバルが残っているが、破損が激しく、その中心にチャルジュウィの一部が頂上に表れている。1955年に解体、修理しており、当時、屋蓋石上面から舍利装置が発見されたが、荘厳具は伝えず、そこにいたドンハプが現在の国立中央博物館に保管されている。その後61年に再び修理して一部を補填した。",
    "QA": [
        {
            "question": "この東塔はどこにありますか？",
            "answer": "この東塔は光州市内にあります。"
        },
        {
            "question": "東塔は何階建てですか？",
            "answer": "東塔は5階建てです。"
        },
        {
            "question": "東塔の下層気団の石には何が刻まれていますか？",
            "answer": "東塔の下層気団の石には宇宙とテンジュ2週間が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "東塔の塔身部は何で構成されていますか？",
            "answer": "東塔の塔身部は塔身と屋蓋石がイルメソクで構成されています。"
        },
        {
            "question": "東塔の塔身面には何が刻まれていますか？",
            "answer": "東塔の塔身面には宇宙型が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "東塔の屋蓋石はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "東塔の屋蓋石はおかめの間が狭くて厚く、おかちめんこは全角まで直線になっており、上面で反転を見ることができます。"
        },
        {
            "question": "東塔の相輪部に何が残っていますか？",
            "answer": "東塔の相輪部には路盤とボクバルが残っています。"
        },
        {
            "question": "東塔の修理は何回行われましたか？",
            "answer": "東塔の修理は1955年と1961年の2回行われました。"
        },
        {
            "question": "東塔の修理時に何が発見されましたか？",
            "answer": "東塔の修理時に屋蓋石上面から舍利装置が発見されました。"
        },
        {
            "question": "発見された舍利装置はどこに保管されていますか？",
            "answer": "発見された舍利装置は国立中央博物館に保管されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 304,
        "QA": 325
    }
}